[
		 {
	 "question":"नेपाल मा बाघ संरक्षणका लागि ३० लाख डलर (३० करोड रुपैया ) सहयोग गर्ने Hollywood का चिरपरिचित नायक को हुन ?",
	"optionA":"Ryan Ghosling",
	"optionB":"Tom Cruise",
	"optionC":"Jackie Chan",
	"optionD":"Leonardo da Dicaprio",
	"correctAns":"Leonardo da Dicaprio",
		 },
		 {
	"question":"बहुपक्षिय व्यापार सञ्चालन विश्व व्यापार संगठनको सदस्यता प्राप्त गर्ने नेपाल कति औं राष्ट्र हो ?",
	"optionA":"147",
	"optionB":"109",
	"optionC":"119",
	"optionD":"133",
	"correctAns":"147"
		 },
		 {
	"question":"विशव व्यापार संगठनको कार्यालय कहाँ छ ?",
	"optionA":"पेरिस",
	"optionB":"जेनेभा",
	"optionC":"रोम",
	"optionD":"भारत",
	"correctAns":"जेनेभा"
		 },
		 {
	"question":"अर्थशास्त्रमा लगानीको सिद्धान्त कुन अर्थशास्त्री संग सम्बन्धित छ ?",
	"optionS":"Paul Samuelson",
	"optionB":"Max Weber",
	"optionC":"Adam Smith",
	"optionD":"David Ricardo",
	"correctAns":"David Ricardo"
		 },
		 {
	"question":"In order to run the national volunteer service campaign, when did the Government of Nepal establish the ‘Naya Nepal Nirman Kosh’ (New Nepal Building Fund)?",
	"optionA":"20 Bhadra, 2065",
	"optionB":"15 Asar, 2059",
	"optionC":"29 Magh, 2069",
	"optionD":"28 Chaitra, 2066",
	"correctAns":"29 Magh, 2069"
		 },
		 {
	"question":"भावर क्षेत्र, भित्रि मदेश र चुरे पहाड क्षेत्रमा कुन प्रकार को माटो पाईन्छ?",
	"optionA":"बलौटे माटो",
	"optionB":"चिम्टैलो माटो",
	"optionC":"पाँगो माटो",
	"optionD":"दोमट माटो",
	"correctAns":"बलौटे माटो"
		 },
		 {
	"question":"हवाईसेवा कुन उद्योगअन्तर पर्दछ ?",
	"optionA":"साना उद्योग",
	"optionB":"ठुला उद्योग",
	"optionC":"सेवा उद्योग",
	"optionD":"मझौला उद्योग",
	"correctAns":"सेवा उद्योग"
		 },
		 {
	"question":"पहिलो अन्तरिक पर्यटक को हुन् ?",
	"optionA":"क्रिस देयूदट",
	"optionB":"Dennis Tito",
	"optionC":"तेन्जिंग नोर्गे शेर्पा",
	"optionD":"स्टाइन एसिम",
	"correctAns":"Dennis Tito"
		 },
		 {
	"question":"राष्ट्रिय कृषि गणना २०६८ को प्रतिवेदन अनुसार पछिल्लो १० वर्षमा कुखुरा पालन ४९ प्रतिसतले बढेको छ भने बाख्रा पालन कति प्रतिसतले बढेको छ ?",
	"optionA":"45 %",
	"optionB":"65 %",
	"optionC":"53 %",
	"optionD":"59 %",
	"correctAns":"59%"
		 },
		 {
	"question":"Who introduced the plan of Pension for the 1st time in Nepal?",
	"optionA":"Bir Shumsher",
	"optionB":"Mohan Shumsher",
	"optionC":"Juddha Shumsher",
	"optionD":"Padma Shumsher",
	"correctAns":"Juddha Shumsher"
		 },
		 {
	 "question":"अन्य माटोको तुलनामा जैविक अवशेस कुन माटो मा बडी पाईन्छ ?",
	"optionA":"बलौटे पत्थरिलो माटो",
	"optionB":"पाँगो माटो र तलैया माटो",
	"optionC":"चिम्टाईलो माटो",
	"optionD":"रातो फुस्रो माटो",
	"correctAns":"पाँगो माटो र तलैया माटो"
		 },
		 {
	"question":"With the slogan ‘Ek ghar ek charpi, najikai dhara, disamukta desh banaun lagi paraun sara’ (One house one latrine, tap nearby, let’s make open defecation free nation; let’s all strive’, when was the thirteenth national sanitation week organized?",
	"optionA":"11-15 Jestha, 2072",
	"optionB":"10-14 Shrawan, 2060",
	"optionC":"13-16 Mangshir, 2062",
	"optionD":"23-29 Jestha, 2069",
	"correctAns":"23-29 Jestha, 2069"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल राष्ट्र बैंकको स्थापना कुन कानुन अनुसार भएको हो ?",
	"optionA":"राष्ट्र बैंक ऐन २०५८",
	"optionB":"निजीकरण ऐन २०५०",
	"optionC":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२",
	"optionD":"कम्पनी ऐन २०२१",
	"correctAns":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा औद्योगिक नीति कहिले देखि सुरु भएको हो ?",
	"optionA":"1958 AD",
	"optionB":"1978 AD",
	"optionC":"1998 AD",
	"optionD":"1988 AD",
	"correctAns":"1958 AD"
		 },
		 {
	"question":"बिश्व व्यापार संगठन (WTO) क प्रमुख अंगहरु कति वटा छन् ?",
	"optionA":"5",
	"optionB":"4",
	"optionC":"3",
	"optionD":"6",
	"correctAns":"4"
		 },
		 {
	"question":"भौगोलिक रुपमा भूपरिबेस्ठित (Landlock) नेपालको अर्थतन्त्रको मूल आधार के हो ?",
	"optionA":"गलैचा",
	"optionB":"व्यापार",
	"optionC":"कृषि",
	"optionD":"जलस्रोत",
	"correctAns":"कृषि"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल को आर्थिक बिकाशमा तिब्रता ल्याउने उदेश्यले कहिले देखी विकाशतर्फ कार्यक्रम बजेटको सुरुवात गरिएको थियो ?",
	"optionA":"2021 BS",
	"optionB":"2019 BS",
	"optionC":"2026 BS",
	"optionD":"2037 BS",
	"correctAns":"2026 BS"
		 },
		 {
	"question":"नेपालका सरकारी कार्यालय तथा चमेना गृह लाई कहिले देखि बालश्रम मुक्त गरिएको हो ?",
	"optionA":"2071 Baishak 31",
	"optionB":"2071 Baishak 1",
	"optionC":"2070 Jestha 29",
	"optionD":"2067 Kartik 19",
	"correctAns":"2070 Jestha 29"
		 },
		 {
	"question":"कृषिमा पशु क्षेत्रको योगदान कति प्रतिसद रहेको छ ?",
	"optionA":"२८ %",
	"optionB":"२५ %",
	"optionC":"२२ %",
	"optionD":"२० %",
	"correctAns":"२८ %"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा बिदेसी सहायता को संस्थागत बिजारोपण कहिले देखी भएको हो ?",
	"optionA":"1959 AD",
	"optionB":"1951 AD",
	"optionC":"1962 AD",
	"optionD":"1977 AD",
	"correctAns":"1951 AD"
		 },
		 {
	"question":"रतन्धो रोग कुन भिटामिनको कमी ले हुन्छ ?",
	"optionA":"Vitamin A",
	"optionB":"Vitamin B",
	"optionC":"Vitamin K",
	"optionD":"Vitamin C",
	"correctAns":"Vitamin A"
		 },
		 {
	"question":"ढोरपाटन सिकार आराक्ष्यमा कती प्रकारका जीवजन्तु पाइन्छ ?",
	"optionA":"10",
	"optionB":"15",
	"optionC":"20",
	"optionD":"18",
	"correctAns":"1O"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा कहिलेदेखि विफर उन्मुलन भएको घोसणा गरियो ?",
	"optionA":"वि.स.२०३४",
	"optionB":"वि.स.२०३७",
	"optionC":"वि.स.२०१५",
	"optionD":"वि.स.२०४०",
	"correctAns":"वि.स.२०३४"
		 },
		 {
	"question":"Motorcycle को अविस्कार कसले गरेको थियो ?",
	"optionA":"John walker",
	"optionB":"Clark",
	"optionC":"Gottliels Daimler",
	"optionD":"John J.Loud",
	"correctAns":"Gottliels Daimler"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको निशाना छापमा कतिवटा लालिगुराँस छन् ?",
	"optionA":"10",
	"optionB":"14",
	"optionC":"8",
	"optionD":"5",
	"correctAns":"14"
		 },
		 {
	"question":"चितवन राष्ट्रिय निकुञ्जको क्षेत्रफल कति रहेको छ ?",
	"optionA":"948 Sq. KM",
	"optionB":"932 Sq. KM",
	"optionC":"928 Sq. KM",
	"optionD":"938 Sq. KM",
	"correctAns":"932 Sq KM"
		 },
		 {
	"question":"महमा कति प्रतिशत पानी हुन्छ ?",
	"optionA":"60",
	"optionB":"65",
	"optionC":"75",
	"optionD":"70",
	"correctAns":"70"
		 },
		 {
	"question":"Brian Lara is related with which sport?",
	"optionA":"Tennis",
	"optionB":"Hockey",
	"optionC":"Football",
	"optionD":"Cricket",
	"correctAns":"Cricket"
		 },
		 {
	"question":"भारतले पहिलो आणविक परिछन कहिले गरेको थियो ?",
	"optionA":"1999",
	"optionB":"1974",
	"optionC":"1965",
	"optionD":"1967",
	"correctAns":"1974"
		 },
		 {
	"question":"Facebook कस्तो खालको Website हो ?",
	"optionA":"E-Commerce",
	"optionB":"News Portal",
	"optionC":"Social Media",
	"optionD":"Directory",
	"correctAns":"Social Media"
		 }
]